Конструкцію try...catch можна використовувати:
При роботі з файлами - коли відсутній доступ або не вірний шлях до файла.
При роботі з мережею - з сервером іноді трапляються помилки коли преривається зєднання або сервер недоступний, трай кетч виведе користувачеві повідомлення про проблеми зєднання.
При роботі з API - можуть виникати помилки через неправильний формат даних або проблеми з сервером
